Comme souligné dans les sections précédentes, la grande force d'eNovance est sa
capacité d'adaptation et son dynamisme, en cultivant au sein de son équipe des
qualités versatiles. De plus, chacun peut apporter son expérience dans les
problématiques d'intégration et de développement, permettant à la fois une
valorisation du personnel et une mise en commun des savoir-faire de chaque
employé.

Bien entendu cela demande de la part de chacun une capacité d'adaptation et de
souplesse, car ce n'est pas forcément évident d'interrompre une tâche ou un
projet pour le reprendre plus tard.

Toutefois, une fois cette barrière passée, l'équipe, au même titre que
l'ordonnanceur\footnote{En informatique, l'ordonnanceur est le programme du
système d'exploitation qui contrôle et pilote l'exécution des autres
programmes.} d'un système d'exploitation avec ses processus, est capable de
passer d'une tâche ou d'un projet à un autre au lieu de travailler dans une
approche séquentielle.

\clearpage
\subsubsection{Organigramme}\label{co:en:orga}

Bien entendu, chaque personne dispose de ses propres spécialités et capacités de
travail, qui se traduisent dans une orientation soit d'intégration, soit de
développement. C'est cette orientation que l'organigramme ci-dessous tente de
décrire.

\begin{bigcenter}
\begin{figure}[ht]
\centering\includegraphics[scale=0.35]{organigramme}
\caption{Organigramme de la société eNovance}
\label{pic:organigramme}
\end{figure}
\end{bigcenter}

\subsubsection{Position dans l'équipe}

Mon travail au sein d'eNovance se divisa en deux périodes, une de conception et
de développement d'une solution destinée à être utilisée en interne, et une
période d'intégration et d'expertise autour du système
\emph{GNU/Linux}\footnote{Système d'exploitation libre compatible POSIX fondé
sur le noyau Linux, créé en 1991 par Linus Torvalds, et sur les outils et
bibliothèques logicielles libres du projet GNU. Utilisable dans un très grand
nombre de matériels différents, allant du téléphone portable au
supercalculateur. Il est particulièrement apprécié grâce à sa modularité et sa
fiabilité.}.

Durant ces deux périodes, j'ai travaillé soit en rapport avec des services
systèmes importants, soit directement au niveau du système d'exploitation. J'ai
donc intégré l'équipe \emph{Système et Développement} d'eNovance.

Les interactions avec les membres de l'équipe dépendant de la nature du projet
effectué, une sous-section sera consacrée aux acteurs de l'entreprise avec  qui
j'ai interagi dans le chapitre concernant chaque projet.

Au niveau des fonctions occupées dans l'équipe système, chaque projet m'a permis
d'intégrer un rôle précis, effectuant des tâches directement en rapport avec
celui-ci :

\begin{itemize}
  \item{\textbf{Développeur :} conception, prototypage, documentation,
  développement.}
  \item{\textbf{Intégrateur :} analyse, intégration système, validation et suivi client,
  documentation.}
\end{itemize}

Comme pour les acteurs impliqués tout au long du stage, ces rôles et les tâches
s'y rattachant seront détaillés dans le chapitre correspondant au projet.
